[舊po重開]超經典哲學問題

之前見到但唔得閒加入討論
宜家想重開睇吓大家討論
---------------------------------------------------------------

有一個人，他有一種奇怪的色盲症。他看到的兩種顏色和別人不一樣，他把藍色看成綠色，把綠色看成藍色。但是他自己並不知道他跟別人不一樣，別人看到的天空是藍色的，他看到的是綠色的，但是他和別人的叫法都一樣，都是“藍色”；小草是綠色的，他看到的卻是藍色的，但是他把藍色叫做“綠色”。所以，他自己和別人都不知道他和別人的不同。

第一問：怎麼讓他知道自己和別人不一樣？
第二問：你怎麼證明你不是上述問題中的主人公？

第三問:有何意義?

都係名姐 我聽日改我個名做有錢人 唔通會變有錢咩

俾紫色佢睇 問佢似咩色

哲學只係思考，咩角度睇到咩野
可以完滿個世界，亦可以毫無意義
等於缸中大腦、電車難題，從生活角度係冇意義

你覺得紫色似咩色？

唔鐘意思考嘅唔該死返出去
其實冇人逼你入嚟

你唔好當係名咁簡單
純粹當係兩件物件
咁你要點先可以令佢知道自己其實錯咗?

1.無可能
2.可能我哋個個睇嘅嘢都唔同，只係大家跟返常識咁講所以無分別。

當佢需要應用在佢生活中嘅時侯

做狗係咩感覺?做貓又係咩感覺?做死物又有無感覺?人有無可能體驗得到?
我覺得qualia係inseparable from physical activity
Qualia is part of physical activity

為何不浪漫亦是罪名？

第一:呢個世界有Pantone 有色code
俾佢對下佢睇嘅顏色色code同多數有嘅code是否一樣。

第二:用同樣方法都可以驗證自己睇嘅色其實咩色

詳細d 應該係拎張顏色漸變既圖出黎
指出邊個色貼近紫色
正常人指住真藍色 似紫
色盲人話假藍色 真綠色似紫 雖然佢囗講話係藍色
咁搵多幾個正常人去睇 就會發覺色盲人意見分歧

拎個光譜出黎

用三稜鏡將白光折射 然後依次序講出光嘅顏色？

比啲顔色佢睇

又係qualia既知識論問題

2. 我都覺得有可能 我左右眼睇嘅顏色都有少少唔同

就算搵到一個正常人會睇到既標準, 其他動物又會出黎嘈

叫佢用黃+藍溝色出黎，再用正常人溝隻色出黎，如果佢係色盲，應該睇到佢同人地溝出黎有分別

正路來講你岩
但可惜哲學藉呢個問題最終想處理既唔係咁簡單

樓主你想同連登仔討論哲學
你勸你都係慳返淡氣

虛心一問如果哲學角度來講係想處理咩問題？